男子被控藏辣椒油棒球棍罪成 原被蘇文隆判監一年半 今刑期上訴得直 即時獲釋

#高等法院第卅六庭
#李運騰法官
#0816上水 #宣布判決
#攻擊性武器

李 (21)‼️曾服刑５個月

控罪：管有攻擊性武器
第228章《簡易程序治罪條例》第17條
於2019年8月16日，在上水新康街及新祥街交界，管有攻擊性武器，即２支棒球棍、２支鐵通及２瓶辣椒噴霧。

背景：
案件經審訊後於去年7月29日遭 #蘇文隆主任裁判官 裁定管有攻擊性武器罪成，判囚18個月。被告不服定罪及刑罰，向高等法院申請上訴。9月14日向 #黃崇厚法官 申請保釋等候上訴遭拒，至12月29日上訴聆訊後才獲 #李運騰法官 批准保釋。

——————————————————

速報：

定罪上訴遭駁回❌

刑期上訴得直✅
減刑至７個半月，考慮到上訴人已服刑５個月，在監獄內行為良好會獲得進一步扣減，上訴人毋須繼續服刑。

（詳情後補）

判案書已上載到司法機構網站

死蘇狗

判決書:

蘇文隆

虎口逃生，放個假先

李運騰變黃

真係痴撚左線，咁都一年半

蘇狗

38.馬大律師援引多宗同類型的判案，同樣涉及一些能夠作打擊用，甚至更具危險性的物品，但其判刑都不比本案重：見香港特別行政區 訴 梁英明 ；香港特別行政區 訴 洋飛虎 等。

39.本席注意到，本案並沒有證據顯示案發當天有任何社運活動或騷亂；沒有證據顯示上訴人於當晚曾經或將要使用P3或P5；也沒有證據顯示他有或將會公開展示涉案物品；它們在本質上亦非‍攻擊性武器 (offensive weapon per se)。

40.基於以上，本席同意裁判官的量刑沒有恰當地反映上‍訴‍人的罪責，而且和同類案件的判例相比，即使考慮到本案攻‍擊‍性武器的數量，本案的判刑仍然明顯地超出合理範圍。再者，由於控罪的最高刑罰是兩年監禁及罰款5,000元,倘若本案合適的量刑起點已經是18個月監禁的話,那麼對於比本案案情嚴重得多的同‍類案件，法庭便再沒有足夠的空間將刑罰上調。

41.然而，上訴人由被判罪成至本上訴案聆訊日為止,已‍經被關押了5個月，除去假期及在服刑中因勤奮及行為良好的減‍刑 ，相當於7個半月的刑期。本席認為這已經足夠反映上訴人的罪責。因此，本席批准他針對判刑的上訴。
總結

42．基於以上，本席駁回上訴人針對的定罪上訴，但允許他針對刑期的上訴，並將他的刑期減短，以至他可以即時獲得釋‍放。

快啲走
仆街政府實玩嘢

未審已判,對住蘇狗官司都廢事打.

呢單嘢可以做poow landmark case
唔認罪之下，棍棒類判7.5個月其實輕過而家裁判法院啲量刑。

唔係斷正，同埋當時喺架車搵到

根本一日都唔應該坐

食屎啦，根本就係睇住個還押期黎判，搏佢唔使坐而唔再上訴，根本定罪都唔合理

黑警食6個幻幻先46個月
除開一個8個月都唔洗

手足見字即走，英國見

律政司又上訴要求加刑.

拎支筆都坐得耐過個食幻幻嘅黑警

果然犯法就係犯法，除非......

前排好似先罪成喎

李運騰不嬲都正常

律政狗又上訴話過輕

再唔走好快又收監

普通人強姦> 十年以上
黑警強姦幾個未成年少女 > 4年都唔洗

上訴成功都叫人走
走去邊？拋妻棄子？
成班兒登仔離晒地
講真，非集會示威現場，冇用過，7.5個月其實已經唔短

佢似周家明嗰type 保守 但未至於膠

散下心

屌 依家香港法治睇咩官判

普通人強姦都係五至六碌
上到十年就肯定唔只衰強姦

條死黑警
一衰強姦
二係多宗強姦案
三係未成年少女
冇十年根本就過輕

留意番手足係照被定罪
只係坐突先即刻放

好難講
如果幾個小妹妹上法庭作唔到供
受傷害太大唔可以清晰講哂成件事
分分鐘無罪

無得上訴
案例袋斧頭+三把刀+兩把摺刀先1年
辣椒油18個月會否太on9
上限得2年

推

琴日係咪有個po話有人搞3條𡃁妹都判12年之類，呢條咁嘅黑警搞咁多都4年唔洗根本不合邏輯

要公義私了強姦犯係唯一方法

上機走啦

真
例如南韓果單每次諗起都心痛

本身就無罪 比你D狗官黑警屈到有罪

但佢係國安法指定法官

DOJ 一定上訴

依家啲判刑根本完全無邏輯，有乜理由揸刀周街揈會判得輕過喺雷射筆，講阻嚇性唔通攞刀揈就唔洗阻嚇？完全亂嚟

懶公正姐
港共一出聲就要埋位啦

佢只係舊式殖民者思維
太快玩爛法治佢咪無得撈

事實上呢七個半月都唔應該坐

唔代表啲咩
周家明一樣係

蘇文隆仆街死全家

一陣轉個頭再告你暴動 有冇得諗

因為直頭唔撚用強姦罪嚟告

辛苦晒手足

劣政屍上訴

一事不能告兩次

Btw 因為呢單 好多都可以刑期上訴

個狗官亂咁判 唔犯法？

律政司仲有無得上訴？

最驚係無錢刑期上訴
一次十萬八萬都要

蘇文隆真係賤種狗黎

Agger

Non bis in idem

雷射筆嗰啲全部上訴啦

再上訴係上CFA
但基本上無乜刑期上訴可以去到CFA

冚家剷蘇文隆

其實好on9，無啦啦俾人砌，要坐

辣椒油。。

走到好走

坐完喇

#高等法院第卅六庭
#李運騰法官
#0816上水 #宣布判決
#攻擊性武器

李 (21)‼️曾服刑５個月

控罪：管有攻擊性武器
第228章《簡易程序治罪條例》第17條
於2019年8月16日，在上水新康街及新祥街交界，管有攻擊性武器，即２支棒球棍、２支鐵通及２瓶辣椒噴霧。

背景：
案件經審訊後於去年7月29日遭 #蘇文隆主任裁判官 裁定管有攻擊性武器罪成，判囚18個月。被告不服定罪及刑罰，向高等法院申請上訴。9月14日向 #黃崇厚法官 申請保釋等候上訴遭拒，至12月29日上訴聆訊後才獲 #李運騰法官 批准保釋。

——————————————————

📌定罪上訴

⏺兩支裝着辣椒油的噴樽 (P3)
20. 本席同意答辯方所說，即使裁判官拒絕接納上訴人的說‍法時用了「驅蚊除蟲」，而不是「蛇蟲鼠蟻」，但明顯地他是不‍接‍納上訴人的解釋的固有可能性(inherent probability)。事實上，以辣椒油對家居周圍、汽車車身、車底噴射以「驅蚊除蟲」或驅趕「蛇蟲鼠蟻」，同樣匪夷所思，毫無說服力可言。裁判官有耳聞目‍睹上訴人作證的優勢，本席認為他有權拒絕接納上訴人管有辣‍椒噴樽的解釋，而他這樣做也是合情合理的。

⏺兩枝鐵棒球棍 (P5)
24. 本席不能夠接受馬大律師以上陳詞，原因是上訴人的證供有歪常理，完全不能合信。上訴人說他的朋友有棒‍球和手套，卻沒有棒球棍；至於上訴人自己則只有棒球棍，卻沒有棒球和手套。倘若上訴人所說的是真的或可能是真的話，即是說他們只能夠一起才能夠打棒球。還有的是，本席在庭上檢‍視過上訴人所管有的兩支鐵‍製棒球棍，它們比一般的木製球‍棍窄身及沉重，相信它們是用來練習揮棒用的。若然用於打‍球的話，命中率只會較低。然而，上‍訴‍人說他從來未打過棒球，那麼他為何會購買鐵製棒球棍呢？既‍然他購買的棒球棍是鐵做的，為何需要多買一支同色同款的做後備呢？為何不買一支鐵的，一支木的？正如裁判官指出，上訴人這方面的證‍供，確是「疑點重重」。本席認為他有權拒絕接納上‍訴‍人的解釋，而他這樣做也是合情合理的。

⏺結論
34. 本席以重審的方式檢視過本案的所有證據之後，認同裁‍判‍官就事實的裁決，即上訴人管有涉案的物品P3及P5，唯一合‍理的推論是為傷害他人的用途，所以P3 和P5屬於攻擊性武器。因此，本席裁定駁回上訴人針對定罪的上訴。

📌刑期上訴

39. 本席注意到，本案並沒有證據顯示案發當天有任何社運活動或騷亂；沒有證據顯示上訴人於當晚曾經或將要使用P3或P5；也沒有證據顯示他有或將會公開展示涉案物品；它們在本質上亦非‍攻擊性武器 (offensive weapon per se)。

40. 基於以上，本席同意裁判官的量刑沒有恰當地反映上‍訴‍人的罪責，而且和同類案件的判例相比，即使考慮到本案攻‍擊‍性武器的數量，本案的判刑仍然明顯地超出合理範圍。再者，由於控罪的最高刑罰是兩年監禁及罰款5,000元，倘若本案合適的量刑起點已經是18個月監禁的話，那麼對於比本案案情嚴重得多的同‍類案件，法庭便再沒有足夠的空間將刑罰上調。

41. 然而，上訴人由被判罪成至本上訴案聆訊日為止，已‍經被關押了5個月，除去假期及在服刑中因勤奮及行為良好的減‍刑 ，相當於7個半月的刑期。本席認為這已經足夠反映上訴人的罪責。因此，本席批准他針對判刑的上訴。

📌總結

42. 基於以上，本席駁回上訴人針對的定罪上訴，但允許他針對刑期的上訴，並將他的刑期減短，以至他可以即時獲得釋‍放。

判案書全文

蘇官老母好忙

根本7.5都過重

蘇狗官 正仆街

自辯又得唔得？

So far 未見過有case係一個layman打得贏律師
刑事民事都係
淨係寫份見得下人嘅submissions都好難見到有

之前CAAR5(612鐡馬)手足想上訴,常務官直接 "no reasonable grounds for leave to appeal"

上訴定罪就難嘅，法律觀點平常人係好難理解

但係如果淨係上訴刑期嘅話應該有可能自辯到掛？如果手足有屋企人嘅話，應該有能力上網搵相似高院上訴case，再compare 刑期係唔係不合理地重

佢有講要show cause why not to dismiss
但只可以係
1. 重大公眾利益
2. 實質嚴重不公
根本上係極難先攞到leave

變佢老味咩 好似係國安法指定法官嚟

搵到係唔難
但點樣整合先難
DOJ一定會話你啲case唔關事，有唔同原因，不可比之類
普通人點樣回應到

快啲走

呢個阿叔幾犀利

見過只有雙學三子案，而且接納新的量刑起點，但沒有追溯期。

嗰單案係慘勝
雖然雙學三子唔使再坐，但係CA個量刑起點

去個旅行先啦

定罪上訴遭駁回❌

刑期上訴得直✅

郭偉健
蘇文隆
鄭紀航
鄭念慈
哩啲納粹判官 毀左幾多香港人...

In person打得贏直頭好撚勁啦
我見大部份情況連hearing bundle都整到一pat屎咁

依加CA咁保守個guidelines咁重
Mag Court就單單重判
屌

太好啦